**4281. – Polypodium dryopteris** L. (PHEGOPTERIS DRYOPTERIS Fée). – Plante vivace de 20-40 cm, glabre, à rhizome allongé, grêle, muni de racines fines ; feuilles molles, délicates, d'un vert tendre, à pétiole grêle, faiblement écailleux, aussi long ou plus long que le limbe ; celui-ci aussi large que long, nettement triangulaire, tripennatiséqué, à rachis et pétioles secondaires lisses et glabres ; //sores petites, sur 2 lignes parallèles à la nervure médiane des lobes, restant ordinairement distincts à la maturité. //
Bois, rochers et murs ombragés des montagnes, plus rarement des plaines, dans une grande partie de la France ; Corse. – Europe ; Asie ; Amérique boréale. = Juin-septembre.